人糞化石找到毒牙 1,500年前人類吞食全條毒蛇

美國考古學家研究古時人類的飲食習慣，在一件有1,500年歷史的人類糞便化石中，發現完整的毒蛇毒牙、完整的蛇鱗，推斷當時人類在特別的儀式上，有生吞原條毒蛇的習俗，鼠類動物也會整隻吞下。

美國德薩斯農工大學（Texas A&M University）的考古學家研究在六十年代於德州「Conejo Shelter」出土的古代人類糞便化石，專家相信，該處曾被用作茅坑。研究人員一共研究了超過1000件糞石，在其中一件發現了蝰蛇類的毒牙、骨頭，和蛇鱗之類的異物，「是首項考古學證據證明古人整條吞吃毒蛇」。

分析此批糞石有助考古學家了解狩獵時代，於炎熱、乾燥氣候生活的古人類的飲食習慣，相信當年人類以進食體型細小的動物和植物維生。研究人員指，「動物考古分析發現小型鼠類動物的遺骸，顯示是整隻進食，沒證據顯示食前曾被處理或烹煮」。

其他糞石顯示古人會進食無毒的蛇，並會割下蛇頭等尖銳的部份，但其中一件糞石卻找到毒蛇的尖牙，引起專家的注意，研究人員相信連毒牙生吞毒蛇是在特別儀式時的習俗，並非為充飢而食，更奇怪的是，考古人員的調查範圍中，就只發現一件糞石含有毒蛇的牙，並無其他例子。

研究報告發表在《考古科學期刊：報告》（Journal of Archaeological Science:Reports）。

英國《每日郵報》

咁重口味

香港都有好多廢老鐘意食蛇

所以咪死咗

1500年變到化石?

死咗點會屙屎

有隻驚叫貪食蛇

是咪要出返隻吞食蛇

大把人食蛇羹啦。on9

牙都食埋喎

千五年前嘅德州係咪阿茲特克人住緊

根本就食錯野🤣

經過1500年，卒之查到死因了

死者家屬滿意死因報告

其實會唔會係啲毒牙唔知點樣就插左入督屎度

條蛇食屎食到甩牙

其實係玩毒牙唔小心插左入去。。。

啲生物原隻死喺屎坑唔一定係人類食完屙出來喎

可能條蛇夠粗，玩大咗

女人口交的初型已漸漸完成

可能條蛇唔係係把口放入去

真男人 男子漢

Youtuber拍片姐

古法自殺

條蛇捐入堆屎到臭死唔撚得既

吾系甘牙-.-

人類在特別的儀式上，有生吞原條毒蛇的習俗，鼠類動物也會整隻吞下 嘩原來烈士黎

而加啲後生渣ga
阿叔我當年成條蛇都吞得落

我即刻諗起聖經人類同蛇既仇⋯

...

點解喺屎到搵到蛇牙就一定係食蛇？

一代不如一代
而家d廢青食豆腐都梗死 好撚廢

利申 古人

有啲死法會失禁 好似係

練功姐 大驚小怪

仲要消化埋痾埋舊屎先死得

定係條友用蛇塞屎眼

會唔會只係劏完條蛇
掉左D廚餘落屎坑

糞便會有化石？好似唔係好make sense 有冇人可以解釋下？

1500年前即係南北朝啦，咁撚誇張

可能古代人貪得意用屎活埋左條蛇

定或者浸死

點解唔係條蛇食屎臭死左?

其實係咪條蛇同老鼠跌撚左落屎坑砟
原隻點撚樣吞

過咗咁多年啲屎係咪唔再臭?

你個腦唔使幾十年都已經係化石啦
點解嚿屎唔得

遠古連登仔仔